\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage[tc]{titlepic}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{cite}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[section]{placeins}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{cases}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{hypertex=true,
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	anchorcolor=blue,
	citecolor=blue}
\usepackage{listings,xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{cleveref}
\crefname{section}{\S}{\SS}
\Crefname{section}{\S}{\SS}

\geometry{a4paper,scale=0.8}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{dirtree}
\usepackage{caption}

\lhead{\today}
\chead{中国科学技术大学\\大数据系统及综合实验课程}

\rhead{{\CTEXoptions[today=old]\today}}
\newcommand{\upcite}[1]{\textsuperscript{\cite{#1}}}

\titleformat*{\section}{\bfseries\Large}
\titleformat*{\subsection}{\bfseries\large}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries}{\S \thesection}{0em}{}

\title{\bfseries 基于Hbase的USTC官方文件查询系统}
\author{殷腾 \quad PB20030785\\
	李新涛 \quad PB21151754}

\begin{document}
	\maketitle
	%\clearpage
	% \setcounter{secnumdepth}{1}
%	\setcounter{section}{-1}
%	\clearpage
	\begin{abstract}
		本项目基于Hbase数据库，实现了一个USTC官方文件查询系统。
		通过预先爬虫爬取USTC官方网站的文件，将文件存储在Hbase数据库中，并提供了一个简单的界面供用户查询。
		用户可以通过关键词检索文件，系统将返回相关文件的信息。
		系统支持对文件信息的排序，用户可以根据搜索词与文件关联性对文件进行排序。系统还支持对文件的下载，用户可以通过界面下载文件到本地进行查看。
		系统的实现主要分为数据库与界面等部分。系统的实现过程中，我们使用了Python语言，Hbase数据库，PyQt5等工具。
		最终系统的实现效果良好，用户可以通过界面方便地查询、下载USTC官方文件。
	\end{abstract}

	\tableofcontents
	\clearpage
	
	
	\section{项目简介}
	本项目基于Hbase数据库，实现了一个USTC官方文件查询系统。
	通过按照一定格式爬取文件后，系统会将其存储在Hbase数据库中。
	用户可以通过系统提供的图形化界面输入关键词，系统将返回相关文件的信息。
	用户可以通过界面查看文件的信息，并下载文件到本地进行查看，避免了用户在USTC官方网站上进行繁琐的查找。

	\section{项目框架}
	\subsection{界面}
	界面使用PyQt5实现，主要包括一个检索输入框和结果展示列表。当用户输入关键词后，系统会在Hbase数据库中检索相关文件，并将相关文件的各项信息结果展示在列表中。
	同时列表中的结果支持直接下载，用户可以通过点击列表中的文件名下载文件到本地进行查看。
	除此之外，若用户输入的关键词为空或者无相关文件，系统会给出提示信息。
	
	\subsection{检索}
	检索功能主要通过Hbase数据库实现，使用Python第三方库happybase连接Hbase数据库。
	系统会在Hbase数据库中检索相关文件，将检索到的文件信息返回给用户。
	检索功能支持对文件信息的排序，用户可以根据搜索词与文件关联性对文件进行排序。
	
	\section{细节实现}
	\subsection{爬虫}
	\textcolor{red}{TODO}：随便写写，爬了各种学院文件之类的
	\subsection{建表}
	\textcolor{red}{TODO}: 表的设计
	\subsection{排序}
	\textcolor{red}{TODO}: 排序依据
	
	\section{使用说明}
	\subsection{依赖}
	项目开发环境为Python 3.8，需要安装happybase、PyQt5等第三方库。
	此外若需要使用检索结果相关性排序功能，需要安装scikit-learn等库。
	
	\subsection{文件}
	本部分介绍如何存储爬取的文件，以及从数据库下载到本地的文件，请参照附录\ref{附录}中的文件结构。
		\begin{enumerate}
			\item
			爬取的文件需要按照学院分类存储，每个学院的文件存储在一个以学院名命名的文件夹中。
			然后分别将这些文件夹存储在\texttt{initialization/documents}目录下。
			\item
			系统运行时检索并下载到本地的文件会存储在\texttt{document\_output}目录下。
			用户可以自行决定是否保留这些文件。
		\end{enumerate}
	
	\subsection{方法}
	\textcolor{red}{TODO}: 以何种顺序分别运行哪些文件(参考附录文件结构)
	
	\section{效果展示}
	\textcolor{red}{TODO}: 关键功能截图，用于展示
	\section{成员分工}
	\begin{itemize}
		\item 殷腾PB20030785：项目整体框架搭建，前端图形化界面设计。
		\item 李新涛PB21151754：\textcolor{red}{TODO}
	\end{itemize}
	
	\clearpage

	\section*{附录}\addcontentsline{toc}{section}{附录}
	\begin{center}
		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
			\dirtree{%
				.1 /.
					.2 document\_output.
					.2 initialization.
						.3 documents.
						.3 create\_table.py.
						.3 store\_docs.py.
						.3 initializa.py.
					.2 report.
						.3 report.pdf.
						.3 report.tex.
					.2 scripts\_hbase.
						.3 config\_hbase.json.
						.3 start\_hbase.py.
						.3 stop\_hbase.py.
					.2 uis.
						.3 \_\_init\_\_.py.
						.3 mainwindow.py.
						.3 ui\_mainwindow.py.
						.3 ui\_warningwindow.py.
						.3 warningwindow.py.
					.2 utils.
						.3 \_\_init\_\_.py.
						.3 docs.py.
						.3 hbase.py.
					.2 config.json.
					.2 main.py.
					.2 README.md.
			}
		\captionof{table}{项目文件结构}
		\label{附录}
		\end{minipage}
	\end{center}
	
\end{document}